% -*- LaTeX -*-
\documentclass[ngerman]{beamer}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage[TS1,T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usetheme[pagenum, cd2018]{tud} %,noddc
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{kbordermatrix}
\usepackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
%\usepackage[parfill]{parskip}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{arrows.meta}

\usepackage{multicol}
\usepackage{scalerel,stackengine,amsmath}

\title[Verteidigung des Russel-Projects]{Verteidigung\protect\\\mdseries des Russel-Projekts\strut}
\subtitle{P2P multi purpose Cluster}
\author{Tassilo Tanneberger}
%\einrichtung{Lößnitzgymnasium}
\fachrichtung{Informatik / Mathematik}
%\institut{Institut für Algebra}
%\professur{Professur}
\datecity{Radebeul}
\date{14.9.2020}

\newcommand*\inmm[1]{\pgfmathsetmacro\inmmwert{#1 / 1mm}\inmmwert}
\makeatletter
\newcommand*\inpt[1]{\setlength\@tempdima{#1}\the\@tempdima}
\makeatother

\AtBeginSection[]{\partpage{\usebeamertemplate***{part page}}}

% Indenation
\setlength\parindent{24pt}

% Enspricht Symbol
\newcommand\equalhat{\mathrel{\stackon[1.5pt]{=}{\stretchto{%
    \scalerel*[\widthof{=}]{\wedge}{\rule{1ex}{3ex}}}{0.5ex}}}}

% Makes font size small in figures
\usepackage[font=footnotesize,labelfont=bf]{caption}

% Config for Tikz Animations
\tikzset{
  invisible/.style={opacity=0},
  visible on/.style={alt={#1{}{invisible}}},
  alt/.code args={<#1>#2#3}{%
    \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
  },
}

% Resource directory
\graphicspath{ {./resources/} }

% so kbordermatrix uses the right bracets
\renewcommand{\kbldelim}{(}% Left delimiter
\renewcommand{\kbrdelim}{)}% Right delimiter

%tikz for crossing lines matrix
\newcommand{\pmark}[1]{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]\node(#1)at (-1.3em,.7ex){};\end{tikzpicture}}
\newcommand{\smark}[1]{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]\draw[line width=0.3mm](#1)--(0,.7ex);\end{tikzpicture}}
\newcommand{\hpmark}[1]{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]\node(#1)at (-0.27em,2.1ex){};\end{tikzpicture}}
\newcommand{\hsmark}[1]{\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]\draw [line width=0.3mm](#1)--(-0.27em,-0.1ex);\end{tikzpicture}}

% Changing Footnote size

\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{8pt}{10pt}\selectfont}

% Function for drawing gears in tikz

\newcommand{\gear}[6]{%
  (0:#2)
  \foreach \i [evaluate=\i as \n using {\i-1)*360/#1}] in {1,...,#1}{%
    arc (\n:\n+#4:#2) {[rounded corners=1.5pt] -- (\n+#4+#5:#3)
    arc (\n+#4+#5:\n+360/#1-#5:#3)} --  (\n+360/#1:#2)
  }%
  (0,0) circle[radius=#6] 
}

% Command for generating roman numerals
\newcommand{\RN}[1]{%
  \textup{\uppercase\expandafter{\romannumeral#1}}%
}

\begin{document}

%====================================================
\section*{Verteidigung}
\maketitle
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================
\frame{\frametitle{Inhalt}\tableofcontents}

%====================================================

\section{Exposition und Zielsetzung}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame}\frametitle{Exposition}\framesubtitle{Eine Hinführung zur Problemstellung}

\textbf{Beispiel: Bienen-Wespen-Klassifikator}
\begin{itemize}
	\item Datenset von Kaggle \footnote{\url{https://www.kaggle.com/jerzydziewierz/bee-vs-wasp?}[7.9.2020]} hat ungefähr 11400 Bilder mit Durchschnittsgröße von ca 25kB (ca. $ 250 \times 250 $ Pixel ). 
	\item Dazu ein simples neuronales FF-3-Schichten-Netzwerk ( 70000, 400, 5) $ \Rightarrow 2 \cdot 28 \cdot 10^6 < $ Operationen (Floating Point) .
	
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt, rounded corners=3pt] (bee) at (0,1)
    {
    \includegraphics[width=.25\textwidth]{bee.jpg}
    };
	
\filldraw[color=black!30, draw=black, rounded corners=3pt ] (3,0) rectangle (5,2);

\draw[-{Triangle[width=18pt,length=8pt]}, line width=10pt, color=red!80](1.5,1) -- (2.95, 1);

\begin{scope}[shift={(4,1)}]
\fill[even odd rule, color=black] \gear{18}{0.65}{0.82}{10}{2}{0.3};
\end{scope}

\node[text width=3cm] at (8,2) {Biene};
\node[text width=3cm] at (8,1) {Wespe};
\node[text width=3cm] at (8,0) {Anderes};

\draw[>=latex, line width = 1pt, ->] (5,1) -- (6.5,0);
\draw[>=latex, line width = 1pt, ->] (5,1) -- (6.5,1);
\draw[>=latex, line width = 1pt, ->] (5,1) -- (6.5,2);
\end{tikzpicture}

\end{frame}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total and overlay]}
\begin{frame}\frametitle{Lösungsmöglichkeiten}%\framesubtitle{Eine hinführung zum Thema}
\only<1>{
Wie erreichen wir diese böntigte Rechenleistung ?
}
\only<2>{
\textbf{ 1.) Bessere Hardware}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.3]{tesla_gpu.png}
\caption{Tesla K80 Grafikkarte [ \ref{resource:1} ]}
\end{figure}

\noindent Max: 8,73 TeraFLOPS Single-Precision-Leistung mit NVIDIA GPU Boost \footnote{ \url{ https://www.nvidia.com/de-de/data-center/tesla-k80/} [7.9.2020] } 
}

\only<3>{
\textbf{ 2.) Optimierte Methoden}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.35]{gan.png}
\caption{Generative Adversarial Networks [ \ref{resource:2} ] }
\end{figure}
}

\only<4>{
\textbf{ 3.) Verbund von Hardware (Cluster)}
\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.25]{cluster_pi.jpg}
\caption{Raspberry PI Cluster [ \ref{resource:3} ] }
\end{figure}
}

\end{frame}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame}\frametitle{Ableitung der Zielsetzung}%\framesubtitle{Eine hinführung zum Thema}

\noindent \textbf{Zielsetzung:}

\begin{enumerate}
	\item Wiederverwendbar (Aufgaben sind frei definierbar)
	\item Heterogene Hardware 
	\item Dezentral
	\item Aufgabenzuordnung basierend auf Kostenheuristik
\end{enumerate}
\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Das Traditionelle Ansatz }

\begin{tikzpicture}
	\filldraw[color=red, draw=black, rounded corners=3pt ] (0,4) rectangle (2,5);
	\node[text width=3cm] at (1.8,4.5) {Clients};
	
	\filldraw[color=black!50, draw=black, rounded corners=3pt ] (4,4) rectangle (5,5);
	\node[text width=3cm] at (6.7,4.5) {Work-Scheduler};	
	
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (2.6,1) rectangle (3.4,1.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (3.6,1) rectangle (4.4,1.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (4.6,1) rectangle (5.4,1.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (5.6,1) rectangle (6.4,1.8);

	\node[text width=3cm] at (5.5,0.5) {Worker};		
	
	\draw[>=latex, line width = 1pt, ->] (2, 4.7) -- (4, 4.7);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, ->] (4, 4.3) -- (2, 4.3);
	
	
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (3, 1.8) -- (4.35, 4);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (4, 1.8) -- (4.45, 4);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (5, 1.8) -- (4.55, 4);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (6, 1.8) -- (4.65, 4);
\end{tikzpicture}

\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Mein Ansatz }

\begin{tikzpicture}
	\filldraw[color=red, draw=black, rounded corners=3pt ] (0,4) rectangle (2,5);
	\node[text width=3cm] at (1.8,4.5) {Clients};
	
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (2.6,0) rectangle (3.4,0.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (1.6,2) rectangle (2.4,2.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (4.6,3) rectangle (5.4,3.8);
	\filldraw[color=green!80, draw=black, rounded corners=3pt ] (5.6,1) rectangle (6.4,1.8);
	
	%\node[text width=3cm] at (5.5,0.5) {Worker};		
	
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (2, 4.5) -- (4.6, 3.4);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (1, 4) -- (2, 2.8);
	
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (2, 2) -- (3, 0.8);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (2.4, 2.4) -- (5.6, 1.4);
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (2.4, 2.4) -- (4.6, 3.4);
	
	\draw[>=latex, line width = 1pt, <->] (5, 3) -- (6, 1.8);
\end{tikzpicture}

\end{frame}

%====================================================

\section{Projektstruktur}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total and overlay]}
\begin{frame}\frametitle{Benötigte Komponenten}

\begin{tikzpicture}

% Host System and Russel-D
\filldraw[color=red!40, draw=black, rounded corners=3pt ] (0,0) rectangle (8,4);
\node[text width=3cm] at (1.8,3.7) {Host System};

\filldraw[color=yellow!40, draw=black, rounded corners=3pt ] (0.1,0.1) rectangle (7.9,3.4);
\node[text width=3cm] at (1.8,3.2) {Russel-Daemon};


%================================================
% Network
\filldraw[color=green!40, draw=black, rounded corners=3pt , visible on = <2->] (5.7,0.2) rectangle (7.8,3.3);
\node[text width=3cm, visible on = <2->] at (7.3,3.1) {Network};

\filldraw[color=violet!40, draw=black, rounded corners=3pt , visible on = <2->] (8.6, 2 ) rectangle (11,3.3);
\node[text width=3cm, visible on = <2->] at (10.6,2.65) {Russel-D. \\ \& Clients};

\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, line width = 1pt, visible on = <2->] (7.4, 2.7) -- (9, 2.7);
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, line width = 1pt, visible on = <2->] (9, 2.5) -- (7.4, 2.5);

%================================================
% WorkScheduler
\filldraw[color=blue!40, draw=black, rounded corners=3pt , visible on = <3->] (3.6,0.2) rectangle (5.6,3.3);
\node[text width=3cm, visible on = <3->] at (5.2,2.85) {Work-\\ Scheduler};

%================================================
% Interpreter
\filldraw[color=orange!30, draw=black, rounded corners=3pt , visible on = <4->] (0.2,0.2) rectangle (3.5,2.9);
\node[text width=3cm, visible on = <4->] at (1.8,2.6) {Interpreter};

\end{tikzpicture}

\end{frame}

%====================================================

\section{Netzwerk}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{Übersicht}

\begin{itemize}
	\item Kommunikation mit anderen Russel-Daemon oder Clients
	\item Client-Software kann über IPC oder TCP kommunizieren.
	\item Große Datenmengen werden mit UDP übertragen.
	
	\item Übernimmt auch andere Funktionen wie Identifikation von Kommunikationspartnern oder auch Clusteraufbau via UDP-Broadcast oder Konfiguration.
	\item TCP-Verbindung ist implementiert mit ZeroMQ und den Router-Req Pattern.	
\end{itemize}

\end{frame}

%====================================================
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total and overlay]}
\begin{frame}\frametitle{Massen-Daten-Übertragung}

\begin{tikzpicture}

% Host System and Russel-D
\node[text width=3cm] at (2.5,4.4) {TCP};
\draw (0,0) -- (0, 4);
\draw (2.5,0) -- (2.5, 4);

\node[text width=3cm] at (7.9,4.4) {UDP};
\draw (5.5,0) -- (5.5, 4);
\draw (8,0) -- (8, 4);

% Init Request
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <2->] (0, 3.8) -- (2.5, 3.3);
\node[text width=3cm, visible on = <2->] at (4.2,3) {transmitting: \\ total-size, \\ chunk-size, \\ hash-table};
\draw[dashed, visible on = <2->] (0,3.2) -- (2.5, 3.2);
\draw[dashed, visible on = <2->] (5.5,3.2) -- (8, 3.2);

% Transmitting Data
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <3->] (5.5, 3) -- (8, 2.5);
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <3->] (5.5, 2.85) -- (8, 2.35);
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <3->] (5.5, 2.7) -- (8, 2.2);
\node[text width=3cm, visible on = <3->] at (9.7,2.5) {transmitting: \\ data frames};

\draw[dashed, visible on = <3->] (0,2.1) -- (2.5, 2.1);
\draw[dashed, visible on = <3->] (5.5,2.1) -- (8, 2.1);


% Lost Data 
\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <4->] (2.5, 2) -- (0, 1.5);
\node[text width=3cm, visible on = <4->] at (4.05,1.7) {resend request};

\draw[dashed, visible on = <4->] (0,1.4) -- (2.5, 1.4);
\draw[dashed, visible on = <4->] (5.5,1.4) -- (8, 1.4);

% Transmitting Lost Dataframe

\draw[-{Latex[length=3.2mm, width=1.5mm]}, color=red, line width = 1pt, visible on = <5->] (5.5, 1.3) -- (8, 0.8);
\node[text width=3cm, visible on = <5->] at (9.7,1) {retransmitting lost dataframe};

\draw[dashed, visible on = <5->] (0,0.7) -- (2.5, 0.7);
\draw[dashed, visible on = <5->] (5.5,0.7) -- (8, 0.7);

\end{tikzpicture}

\end{frame}

%====================================================

\section{Work-Scheduler}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{Übersicht}
\begin{itemize}
	\item Trägt eine Menge an Worker, welche lokale Threads oder auch andere Russel-Daemons repräsentieren.
	\item Diesen Workern soll nun jeweils ein Task zugeordnet werden.
	\item Worker sowie auch die Tasks haben verschiene Eigenschaften wie Übertragungsgröße oder Rechenaufwandsabschätzung.
	\item Auf Basis dieser Werte wird dann die Kostenmatrix berechnet.
	
\end{itemize}

\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{Scheduler}

\begin{figure}[h]
\includegraphics[scale=0.3]{WorkScheduleQueue.png}
\caption{Scheduler mit drei Workern}
\end{figure}

 \noindent Der Workbalancer wird dann ausgeführt, wenn einer der Worker in den Leerlauf geht.
Er fungiert somit als nachträgliche Korrektur mit Komplexität von \( \Theta(n) \).
\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{Kostenheuristik}

\begin{itemize}
	\item  Für die Erstellung der Kostenmatrix werden sich \( n = \vert \ \textit{Worker} \ \vert \)  Tasks aus der Queue gegriffen. \\
	\item Folgend wird über die Worker und herausgegriffenen Tasks iteriert und mit folgender Heuristik die quadratische Kostenmatrix gefüllt.
	\item Die Kostenheuristik betrachtet: Übertragungsgröße, "Rechenzeit" (Rating), Systemauslastung (CPU + RAM), Rechenleistungsbewertung und Übertragungsgeschwindigkeit.
	 %TODO: Heuristik hier einfügen für Kosten
\end{itemize}

\end{frame}

%====================================================

\section{Theorie}
\subsection{Zuordnung }
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

\begin{frame}\frametitle{Zuordnung Mathematisch Definiert}

\noindent Eine Zuordnung ist mathematisch betrachtet ist eine Funktion \( \varphi (x) \) welche eine Menge \( U \) auf eine andere Menge \( V \) projiziert \( \varphi : U \rightarrow V \) .

\begin{figure}
\begin{align*}
	\begin{pmatrix}
		1 & 2 & \dots & n \\
		\varphi (1) & \varphi(2) & \dots & \varphi (n)
	\end{pmatrix}
\end{align*}
	\caption{ Zuordnungsfunktion als Permutation}
\end{figure}

\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}


\begin{multicols}{2}
\begin{figure}
	\scalebox{0.90}{
	\begin{tikzpicture}[auto,node distance=1.5cm]
  \tikzstyle{main node}=[circle,fill=white!15,draw, font=\sffamily\Large\bfseries,minimum size=10mm]
  \tikzstyle{--}=[draw=black!, line width=0.01cm]
    
  \node[main node] (a_1) {a};
  \node[main node] (b_1) [ below of = a_1] {b};
  \node[main node] (c_1) [ below of = b_1] {c};
  
  \node[main node] (a_2) [ right of = a_1] {a'};
  \node[main node] (b_2) [ right of = b_1] {b'};
  \node[main node] (c_2) [ right of = c_1] {c'};
 
 \draw(a_1)--(a_2);
 \draw(b_1)--(c_2);
 \draw(c_1)--(b_2); 
\end{tikzpicture}
}
\end{figure}

\columnbreak

\begin{figure}
		\begin{align*}
		X_\varphi = (x_{ij} ) =\kbordermatrix{
   			 & a' & b' & c' \\
    		a &1 & 0 & 0 \\
			b & 0 & 0 & 1 \\
			c & 0 & 1 & 0
 		 }\
	\end{align*}
	\begin{align*}
		(x_{ij} )\in \lbrace 0, 1 \rbrace
	\end{align*}
\end{figure}
\end{multicols}
\begin{figure}
 \begin{equation}
	\sum_{i=1}^n {x_{ij}} = 1 (\ j = 1,2, \dots, n) \land \sum_{j=1}^{n} {x_{ij}} = 1 (\ i = 1,2, \dots , n)
\end{equation}
\caption{ Kriterium für eine Permutationsmatrix}
\end{figure}
\end{frame}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame}\frametitle{ Heiratssatz } 
		\begin{multicols}{2}
			\begin{tikzpicture}[auto,node distance=1.5cm]
 			 \tikzstyle{main node}=[circle,fill=white!15,draw, font=\sffamily\Large\bfseries,minimum size=10mm]
  			\tikzstyle{--}=[draw=black!, line width=0.01cm]
    
  			\node[main node] (a_1) {a};
  			\node[main node] (b_1) [ below of = a_1] {b};
  			\node[main node] (c_1) [ below of = b_1] {c};
  			\node[main node] (d_1) [ below of = c_1] {d};
  
  		   \node[main node] (a_2) [ right of = a_1] {a'};
  			\node[main node] (b_2) [ right of = b_1] {b'};
  			\node[main node] (c_2) [ right of = c_1] {c'};
  			\node[main node] (d_2) [ right of = d_1] {d'};
 
 			\draw(a_1)--(a_2);
 			\draw(b_1)--(c_2);
 			\draw(d_1)--(b_2); 
 
 			\draw (b_1) -- (d_2);
 			\draw (b_1) -- (c_2);
 
 			\draw (c_1) -- (c_2);
 
 		  \draw (d_1) -- (b_2);
 		  \draw (d_1) -- (c_2);
	 	 \draw (d_1) -- (d_2);
			
		\end{tikzpicture}
		\columnbreak		
		\begin{itemize}
				\item Gegeben sei ein bipartiter Graph \( G  = ( V, U, E ) \), wobei eine Kante \( e \in E \)  immer zwei Knoten aus verschiedenen Mengen verbindet \( e = \langle i, j \rangle \land i \in V, j \in U \). 
				
				\item Gesucht ist eine bijektive Zuordnung, die sich in \( G \) als Teilmenge versteckt \( B \subset G \) 
				
				\item Schubfachprinzip (engl. pigeonhole principle) \( \vert V \vert = \vert U \vert \)
		\end{itemize}

		\end{multicols}
	
\end{frame}

%====================================================

\subsection{Lineare Optimierung}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}


\begin{frame}\frametitle{ Wie finden wir nun unsere ideale Zuordnung ?}\framesubtitle{Ein kurzer Ausflug in die lineare Optimierung (LSAP) }

\noindent Einführen einer Kostenfunktion \( c(i, j) \) bzw. Matrix \( C \in \mathbb{R}^{n \times n} \),  welche es uns erlaubt mögliche Lösungen zu bewerten und zu vergleichen.

\begin{figure}
\begin{equation}
	\textsc{min }\sum_{i=1}^{n} {\sum_{j=1}^{n} {c_{ij} \cdot x_{ij}}} 
\end{equation}
\caption{ Optimierungskriterium }
\end{figure}

\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Lineare Lagrange-Dualität}

%TODO
% g_i(x) ist äquivalent zu c^T * x

\begin{itemize}
	\item Wir betrachten den linearen Fall also: \( f(x) = c^T \cdot x \) mit den Nebenbedingungen \( g(x) = Ax - b \leq 0 \).
	\item \(A \in \mathbb{R}^{m\times n} \) und \( c,x \in \mathbb{R}^{n} \land b, \lambda \in \mathbb{R}^m \) \\
			\begin{align*}
				 L(x, \lambda)  = f(x) + g(x) \cdot \lambda^T  {}& = c^T \cdot x + (Ax - b) \cdot \lambda^T \\
				 																							& =  (A\lambda^T + c^T) \cdot x - b\lambda^T
				\end{align*} 
	\item Lösung existiert: \( \inf_{x\in X}  L(x, \lambda) = -\lambda^Tb \) \\existiert nicht:  \(\inf_{x\in X}  L(x, \lambda) = - \infty \)
	\item \begin{align*}
		q(\lambda) = \bigg \lbrace \begin{matrix}
			- \lambda^T b & \textit{if } & c^T = \lambda^T A \\
			- \infty & \textit{else } & 
		\end{matrix}
	\end{align*}
\end{itemize}
\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}

\begin{align*}
	\textit{Maximiere: } & -\lambda^Tb \\
	\textit{unter Nebenenbedingung: } & A^T\lambda + c^T = 0\\
	&\lambda \geq 0		
\end{align*}		
	
\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Komplimentaritätsbedingung} \framesubtitle{Complementary-Slackness-Theorem}
\begin{itemize}
\item Das CST sagt aus, dass \( \lambda_i^* \cdot g_i(x^*) = 0 \ i = (1, \dots, p) \) gilt auch für \( (\lambda^*)^T\) unter der Bedingung solange das Duality-Gap gleich Null ist bzw. eine starke Dualität vorliegt.

\item Starke Dualtät sagt aus, dass der Optimalwert für das primale und duale Problem äquivalent sind. 
\end{itemize}
\begin{multicols}{2}
\begin{figure}
\scalebox{0.67}{
\begin{tikzpicture}
  \draw[->] (-1.5, 0) -- (1.5, 0);
  \draw[->] (0, -2) -- (0, 2) ;
  \draw[scale=0.5, domain=-1.8:1.8, smooth, variable=\x, blue] plot ({\x}, {\x*\x + 1});
  \draw[scale=0.5, domain=-1.8:1.8, smooth, variable=\x, red]  plot ({\x}, {-1 * (\x*\x) - 1});
\end{tikzpicture}
}
\caption{Schwache Dualität}
\end{figure}

\columnbreak

\begin{figure}
\scalebox{0.67}{
\begin{tikzpicture}
  \draw[->] (-1.5, 0) -- (1.5, 0);
  \draw[->] (0, -2) -- (0, 2) ;
  \draw[scale=0.5, domain=-1.8:1.8, smooth, variable=\x, blue] plot ({\x}, {\x*\x});
  \draw[scale=0.5, domain=-1.8:1.8, smooth, variable=\x, red]  plot ({\x}, {-1 * (\x*\x)});
\end{tikzpicture}
}
\caption{Starke Dualität}
\end{figure}
\end{multicols}
\end{frame}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Schlüsse aus dem CST }

\begin{itemize}
	\item  Wenn eine starke Dualität herrscht ist:
	
		\begin{align*}
			\textit{min } c^T \cdot x^* &= \textit{max } - (\lambda^*)^T \cdot b \\
			0 = c^T \cdot x^* + ( - b \cdot (\lambda^*)^T ) &=  (Ax^* - b)^T \cdot \lambda^* + (A^T\lambda^*+ c)^T\cdot x^*
		\end{align*}			
	
	\item  \[ x^*_i  \cdot [A^T\lambda^* - c]_i = 0 \ \vert \ x^*_i \geq 0 \land \lambda_i^*  \geq 0 \]	\item Keiner der Summanden des Skalarproduktes kann negativ sein. Daraus folgt, dass jeder Summand gleich null sein muss. 
	
	\item Beispiel:
	 \begin{align*}
	 	(A^T \lambda^* + c)^T  \cdot x^* & = 0\\
	 	(A^T \lambda^* + c)^T = \begin{pmatrix}
	 		3 \\
	 		0 \\
	 		2
	 	\end{pmatrix} \Rightarrow x^* & = \begin{pmatrix}
	 		0 \\
	 		x^*_2 \\
	 		0 \\
	 	\end{pmatrix}
	 \end{align*}
 
\end{itemize}
\end{frame}

%====================================================
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total and overlay]}
\begin{frame}\frametitle{Alternating Path Algorithm}
\only<1>{
	\noindent Generieren eines Pfades auf Basis eines bipartiten Grapen \( G  \).

\[	
G = 
	\kbordermatrix{
    & a' & b' & c' & d' \\
    a  & 1 & 0 & 0 & 0\\
    b & 0 & 0 & 1 & 1\\
    c & 0 & 0 & 1 & 0\\
    d & 0 & 1 & 0 & 1
  }
\]

 \noindent Der Algorithmus startet mit einer initialen unvollständigen Zuordnung. Er beginnt mit einem nicht zugewiesenen Knoten und folgt jeder Kante  zu einem neuen Knoten,  welcher als Ankerpunkt für die neue Kante fungiert.

}

\only<2-7>{
\begin{multicols}{2}

\begin{tikzpicture}[auto,node distance=1.5cm]
  \tikzstyle{main node}=[circle,fill=white!15,draw, font=\sffamily\Large\bfseries,minimum size=10mm]
  \tikzstyle{--}=[draw=black!, line width=0.01cm]
    
  \node[main node] (a_1) {a};
  \node[main node] (b_1) [ below of = a_1] {b};
  \node[main node] (c_1) [ below of = b_1] {c};
  \node[main node] (d_1) [ below of = c_1] {d};
  
  \node[main node] (a_2) [ right of = a_1] {a'};
  \node[main node] (b_2) [ right of = b_1] {b'};
  \node[main node] (c_2) [ right of = c_1] {c'};
  \node[main node] (d_2) [ right of = d_1] {d'};
 
 \draw(a_1)--(a_2);
 \draw(b_1)--(c_2);
 \draw(d_1)--(b_2); 
 
 \draw (b_1) -- (d_2);
 \draw (b_1) -- (c_2);
 
 \draw (c_1) -- (c_2);
 
 \draw (d_1) -- (b_2);
 \draw (d_1) -- (c_2);
 \draw (d_1) -- (d_2);
 
 \draw[line width=1pt,blue,-stealth, visible on = <2-6>](a_1)--(a_2);
 \draw[line width=1pt,blue,-stealth, visible on = <2-2>](b_1)--(c_2);
 \draw[line width=1pt,blue,-stealth, visible on = <2-2>](d_1)--(b_2);
 
  \draw[line width=1pt,red,-stealth, visible on = <3-6>](c_1)--(c_2);
  
  \draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <4-6>](c_2)--(b_1);
  \draw[line width=1pt,green,-stealth, visible on = <4-6>](c_2)--(d_1);
  
  \draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <5-7>](b_1)--(d_2);
  \draw[line width=1pt,green,-stealth, visible on = <5-5>](d_1)--(b_2);
  \draw[line width=1pt,green,-stealth, visible on = <5-5>](d_1)--(d_2);
  
   \draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <6-6>](d_2)--(d_1);
   \draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <6-6>](d_1)--(b_2);
    
    \draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <7->](a_1)--(a_2);
 	\draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <7->](c_1)--(c_2);
 	\draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <7->](b_1)--(d_2);
 	\draw[line width=1pt,violet,-stealth, visible on = <7->](d_1)--(b_2);
\end{tikzpicture}

\columnbreak

\only<2>{
	\begin{align*}
	G = \kbordermatrix{
   			 & a' & b' & c' & d' \\
    		a  & 1 & 0 & 0 & 0\\
    		b & 0 & 0 & 1 & 1\\
    		c & 0 & 0 & 1 & 0\\
    		d & 0 & 1 & 0 & 1
 		 }\\
		P = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 1 & 0 & 0 
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
}

\only<3>{
	\begin{align*}
		G = \kbordermatrix{
   			 & a' & b' & c' & d' \\
    		a  & 1 & 0 & 0 & 0\\
    		b & 0 & 0 & 1 & 1\\
    		c & 0 & 0 & 1 & 0\\
    		d & 0 & 1 & 0 & 1
 		 }\\
		P = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
}

\only<4>{
	\begin{align*}
		P_{\text{violet}} = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0
		\end{pmatrix}\\
		P_{\text{green}}= \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
}
\only<5>{
	\begin{align*}
		P_{\text{violet}} = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 1 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0
		\end{pmatrix} \\
		P_{\text{green}} = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 1 & 0 & 0
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
}
\only<6>{
	\begin{align*}
		P_{\text{violet}} = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 1 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 1 & 0 & 0
		\end{pmatrix}
	\end{align*}\\
	\noindent Grüner Pfad terminiert eher, als der violette Pfad, deswegen betrachten wir den violetten.

}
\only<7>{
		\begin{align*}
		P = \begin{pmatrix}
			1 & 0 & 0 & 0 \\
			0 & 0 & 0 & 1 \\
			0 & 0 & 1 & 0 \\
			0 & 1 & 0 & 0
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
}

\end{multicols}

}
\only<7>{
\hfill  \( \square \)
}
\end{frame}

%====================================================
\subsection{Kuhn-Munkres-Algorithmus}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame}\frametitle{ Die Stücke zusammenfügen } \framesubtitle{ Der Kuhn-Munkres-Algorithmus}
	
	\noindent Der Algorithmus kann das Zuordnungsproblem in \( \Theta ( n^3) \) 	lösen. Wir betrachten hier aber nur die Matrix-Formulierung mit  \( \Theta (n^4) \)-Komplexität. \newline
	
	\noindent \textbf{ Verständnis:}
	\begin{itemize}
		\item Manipulation der Kostenmatrix, sodass die aktuelle Zuordnung im Gleichheitsgraphen erhalten bleibt.
		\item Erweiterung der Gleichheitsgraphen um neue Kanten mit den Kosten null.
		
		\item Alternating-Path-Algorithmus um augumentierende Pfade zu finden.
	\end{itemize}


\end{frame}

%====================================================
\begin{frame}\frametitle{ Kuhn-Munkres}
\noindent \scalebox{0.9}{
\begin{algorithm}[H]
\SetAlgoLined
\KwResult{ Manipulierte Kostenmatrix C}
Kostenmatrix $ C^{n \times n} $\;
min-value $ \Delta $\;
 \textsc{Subtrahiere von jeder Zeile deren Minimum}\;
 \textsc{Subtrahiere von jeder Spalte deren Minimum}\;
 \While{ $ \textsc{ count-lines( C ) } < n $ }{ 
   \textsc{ $ \Delta $ = Minimum von nicht durchgestrichenen Werten ( $ C $ ) }\;
   \textsc{Subtrahiere $ \Delta $ von nicht durchgestrichenen Zeilen}\;
   \textsc{Addiere $ \Delta $ zu durchgestrichenen Spalten}\;
 }
 \caption{Kuhn-Munkres}
\end{algorithm}
}

\end{frame}

%====================================================
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total and overlay]}
\begin{frame}\frametitle{ Beispiel }

\only<1>{
\[ \begin{pmatrix}
76 &	98 &	2 &	7\\
94 & 63 &	 23 &	26\\
5	& 23 &	97 & 16\\
55 & 71 & 38 &	48
\end{pmatrix} \]
}
\only<2>{
\[ \begin{pmatrix}
74 & 96 &	0 &	5	\\
71 & 40 &	0	& 3	\\
0	& 18 &	92 & 11\\
17 & 33 &	 0 &	10
\end{pmatrix} \]
}
\only<3>{
\[ \begin{pmatrix}
74 & 	78	& 0 &	2 \\
71 & 22 & 0 &	 0\\
0	& 0 &	92 & 8 \\
17 & 15 &	0 &	7
\end{pmatrix} \]
}

\only<4>{
\[ \begin{pmatrix}
74 & 	78	& 0 \hpmark{dd} &	2 \\
71\pmark{aa} & 22 & 0 &0 \smark{aa}\\
0\pmark{aa} & 0 & 92 & 8 \smark{aa} \\
17 & 15 &	0 \hsmark{dd}&	7
\end{pmatrix} \]
\[
 \Delta = 2 
 \]
}

\only<5>{
\[ \begin{pmatrix}
72 & 	76	& 0 &	0  \\
71 & 22 & 2 &0 \\
0  & 0 & 94 & 8 \\
15 & 13 &	 0 &5 
\end{pmatrix} 
\begin{matrix}
	\RN{1} - \Delta \\
	\\
	\\
	\RN{4} - \Delta 
\end{matrix}
\]
\[
	C_{j, \ 3} + \Delta \ j=(1, \dots, 4)
\]
}

\only<6>{
\[ 
\begin{pmatrix}
72 & 	76 & 0\hpmark{aa} & 0\hpmark{bb}	 \\
71 & 22 & 2 &0 \\
 0\pmark{cc}  & 0 & 94 & 8\smark{cc} \\
15 & 13 &	 0\hsmark{aa} & 5\hsmark{bb} 
\end{pmatrix}  
\]
\[
 \Delta = 13
 \]
}

\only<7>{
\[ 
\begin{pmatrix}
69 & 63 & 0 & 0 \\
58 & 9 & 2 &0 \\
 0 & 0 & 94 & 8 \\
2 & 0 &	 0 & 5 
\end{pmatrix}  
\begin{matrix}
	\RN{1} - \Delta \\
	\RN{2} - \Delta \\
	\\
	\RN{4} - \Delta 
\end{matrix}
\]
\begin{align*}
	C_{j, \ 3} + \Delta \ j=(1, \dots, 4) \\
	C_{j, \ 4} + \Delta \ j=(1, \dots, 4)
\end{align*}
}

\only<8>{
\[ 
\begin{pmatrix}
69 & 63 & 0\hpmark{aa} & 0\hpmark{bb} \\
58 & 9 & 2 &0 \\
 0\pmark{cc} & 0 & 94 & 8\smark{cc} \\
2\pmark{dd} & 0 &	 0\hsmark{aa} & 5\smark{dd}\hsmark{bb} 
\end{pmatrix}  
\]

\[
X_ {\varphi} = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1 \\
1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix}  
\]
\hfill  \( \square \)
}

\end{frame}

%====================================================

\section{Interpreter}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame} \frametitle{Allgemeines}

	\begin{itemize}
		\item Wird genutzt um Aufgaben im Netzwerk zu definieren.
		\item mathematikorientiert ( Overhead-Minimierung )
		\item Simpler Byte-Code ( Assembler-ähnlich AT\&T Syntax ) \\
				Folgt dem Muster: \textless instruction \textgreater \textless arguments \textgreater \textless sink \textgreater
		\item Simple Syntax bringt einfache Implementation und weniger Overhead mit sich.
		\item Entkoppelt vom Host-System, um remote code execution zu verhindern.
	\end{itemize}
 \end{frame}

%====================================================

\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}
\begin{frame} \frametitle{Beispiel}
\begin{figure}[h]
\begin{tabular}{ |p{3.5cm}|p{5cm}|  }
 \hline
Bytes &  Erklärung\\
 \hline 
	0xC & Deklarieren eines Floats \\
	0xC &  Deklarieren eines Floats \\
	0xE, 0x0, 0x1 & Deklarieren einer Matrix \\
	0xD, 0x0 &  Deklarieren eines Vektors \\
	0x16, 0x2, 0x3, 0x3 & Matrix-Vektor-Produkt \\
 \hline
\end{tabular} 
\caption{Routine für das Matrix-Vektor-Produkt}
\end{figure}
\hfill  \( \square \)
 \end{frame}

%====================================================

\section{Demo}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\begin{frame} \frametitle{Bildquellen}

	\begin{itemize}
		\item  \url{https://www.nvidia.com/content/dam/en-zz/de_de/es_em/Solutions/Data-Center/tesla-k80/data-center-virtual-gpu-tesla-k80-intro-625-ud.png} [7.9.2020] \label{resource:1}
		\item \url{https://miro.medium.com/max/700/0*0_067YjiG3afW-ed.png} [7.9.2020] \label{resource:2}

	
	 \item \url{https://images.ctfassets.net/tvfg2m04ppj4/5yd0JT4vezRd5OpQkIbEcg/2df5bda3a94e1fff9ee85c02ba4d5352/cluster_alt_4.jpg?w=800} [7.9.2020] \label{resource:3}
	 
	 \item Biene: \url{https://www.kaggle.com/jerzydziewierz/bee-vs-wasp?\%2F10386457326_4cc07bac3b_n.jpg=}[9.9.2020]
	\end{itemize}	 
\end{frame}

%====================================================

\section{Fragen}
\mode<presentation>{\setbeamertemplate{page number in footline}[frame][text and total]}

%====================================================

\begin{frame}\frametitle{ Lagrange-Dualität}

\noindent Gegeben sei eine Menge an Nebenbedingungen \( x \in X \), \( g_i(x) \leq 0 \ i = (1, \dots, p) \) und \( h_j(x)  = 0 \ j = (1, \dots, q)\) . Unter diesen Bedingungen soll die Funktion \( f(x) \) von der vorherigen Folie minimiert werden.

\begin{equation}
	L(x, \lambda, \mu) = f(x) + \sum_{i=1}^{p} {\lambda_ig_i(x)} + \sum_{j=1}^{q} {\mu_jh_j(x)}
\end{equation}
\begin{equation}
	q(\lambda, \mu) = \inf_{x\in X} L(x, \lambda, \mu) \Rightarrow \textsc{max } q( \lambda,  \mu) \ \vert \ \lambda \geq 0
\end{equation}

\noindent D.h. wir können aus jedem Minimierungsproblem auch ein Maximierungsproblem generieren.

\end{frame}

%====================================================

\end{document}